張國榮經典巨作《霸王別姬》25週年數位修復版重返大銀幕

經典電影《霸王別姬》25週年數位修復版將於今年12月重返大銀幕。《霸王別姬》由陳凱歌執導，集結金獎影帝后張國榮、鞏俐、張豐毅、葛優同台飆戲，當年上映不論票房和口碑都獲得盛讚，不僅贏得華語影史迄今唯一一座金棕櫚，還獲得奧斯卡最佳外語電影提名，奪下金球獎最佳外語片、英國演藝學院電影獎最佳外語片等大獎，《霸王別姬》更被《時代雜誌》評選為「全球百大不朽電影」、也名列BBC的「百大經典外語片」。

《霸王別姬》不僅是陳凱歌揚名國際的經典之作，也是已故巨星「哥哥」張國榮的生涯顛峰之作。今年也適逢張國榮逝世15週年，陳凱歌日前在一場電影講座上回憶起初見張國榮的點滴，讚賞唯有張國榮才能讓他寒毛直豎，也只有他能演出《霸王別姬》的靈魂角色「程蝶衣」。

陳凱歌回憶第一次和張國榮見面就是在香港文華東方酒店，當時《霸王別姬》劇本尚未完成，只能用口頭敘述，過程中張國榮安靜地抽著菸，時不時看他一下，讓陳凱歌開始不安，他不確定張國榮能不能理解這個故事，但在和他交談之後，他看著張國榮的神韻和動作，突然認定只有張國榮才能演出「程蝶衣」這個角色，他說：「我感覺到張國榮在緊追著程蝶衣，他用一種非常含蓄的方法在接近他、表達他、愛他。」

接著張國榮站起來和他握手，並說：「謝謝你為我講的故事，我就是程蝶衣。」讓陳凱歌當下寒毛直豎，更是他從影生涯中從未有過的震撼。陳凱歌更透露在電影殺青後他曾作了一個夢，夢見張國榮穿著一身雪白的長衫，笑著對他說：「從此告別了。」夢醒後，他忍不住掉眼淚，那是張國榮逝世十年前，但彷彿預言了他人生的結局，讓陳凱歌感嘆：「張國榮就是現實生活中的程蝶衣，扮演程蝶衣就是他的宿命。」

《霸王別姬》改編自香港作家李碧華的同名小說，故事描述程蝶衣（張國榮飾）自幼被賣到京戲班學唱青衣，與師兄段小樓（張豐毅飾）合演《霸王別姬》而成為名角，卻也因此假戲真做，身陷真假曖昧的情感之中。《霸王別姬》25週年數位修復版預計將於12月14日在台上映。

當光影中再重播出經典的傳奇
期待霸王重生悲情虞姬還會在獻技
想起跟你某年某天曾經合照
年月有了你平凡卻重要

為何你不懂
只要有愛就有痛
有一天你會知道
人生沒有我並不會不同

👍🏻👍🏻👍🏻

隻字有啲似明荃體寫上去

睇到尾先發現原來台灣先有

當愛已成往事！！！

《霸王別姬》25週年數位修復版預計將於12月14日在台上映。

屌你

點解香港無！！！早幾個月大陸都重新上畫阿飛正傳
好想係戲院睇咁撚大個既哥哥

將往事留在風中

gay

人生已經太匆匆我好害怕

岩我
利申 Lin登首席基佬

一代經典基佬片 做到上晒身

好似你呢啲無墨水無文化既人係睇唔明

好想去台灣睇呀

最尾四隻字先講在台上映

佢啲大陸fans好撚癲
開ig acc瘋狂貼哥哥啲相
係唐唐ig叫春
remake番哥哥啲衫不特只
仲要周時係知乎之類嘅地方同人辯駁
講哥哥>梅姐
總之哥哥最無高尚其他人都係垃圾
有冇諗過兩位先人根本don't give a shit

狗衝

對唔住囉

係唐唐ig叫春
大陸好多人仲好迷舊時港星。。之前睇過有篇野係有個蝗fans專程黎香港拜佢，又話係司機一上車就知佢想去邊話好多人都去拜哥哥 吹大啲呀

諗起睇過篇嘢
講佢拍霸王別姬個陣
係片場請啲細路食雪條
雪條佬fat fat

後生版蝶衣好撚似佢

講到好似佢地係香港大咁

奶共哨牙震音佬

不了 啲口音扮撚到香港人咩死蝗種

如果香港有上實鳩衝去睇

冇人想知你地點拗
哥哥一早唔洗你地幫佢講嘢啦下話
睇佢地啲post 以為好耐之前
點知係2018 靜啦八婆

lm

如果佢重上春光乍洩應該成個地下濕哂

寶榮
耀輝

我全部都要.jpg

知唔知香港會唔會上

想睇春光多啲

呢套野細個睇覺得好撚悶
大個左翻睇先知正到痴線
小豆子

陳凱歌拍完呢套片就江河日下

好想係大螢幕到睇哥哥做嘅虞姫

香港呢

雖然好撚長，但一啲都唔悶場

佢都係靠老豆姐

諗下都扯扯地

我都想知

仲以為香港有
睇到最後發現台灣先有

唔知多唔多後生女去睇

有冇可能靠網民力量令佢係香港上

靠你了

如果阿飛都有復刻你話幾好

大陸暑假上左
連登會員張國榮上哂水

每次我既post都係咁架啦 絲打

終於齊人

小豆子

「謝謝你為我講的故事，我就是程蝶衣。」
咁快就入咗戲
之後有排你受

妖
快d掠埋條水全港上映 再出藍光啦

跪求香港上

哥哥 hi

以前都覺得係無稽既傳聞，但近十年開始信套戲唔係陳凱歌自己拍

《霸王別姬》絕對係亞洲其中一部完美既電影，所有野都無出錯，完美

Hi

幾時開post吹奏自己？第一個留名

真正明星係人地吹奏自己而唔係自吹自擂
哥哥係唔會咁高調咁樣做

咁我幫你整返個張國榮討論區？

咁我一定第一個lm gahg

嘩d人話你nice都唔是好信

say no to gay

唔係陳凱歌仲有邊個

piss off

以前有個化妝一姐幫我化妝，化左2、3個鐘之後佢覺得唔滿意，因為覺得導演個要求同我個樣好唔夾，跟著我坐多係度3個鐘跟著化左個我地所有人都好滿意好岩我既妝

途中仲見助手買野比個阿姐食，全程一句微言都冇

利申個一姐個仔同我講

you gay?

往事不要再提

傳聞話係佢老豆
我信㗎，因為之後一套擺得上檯既都冇

點解得台灣!!!!!!!

如夢如幻月 ？

助手係k先生 ？

u ugly?
no. I am woman
so I love man

我以為你係巴,點知原來係絲

想睇

食煙張圖 果種英氣真係由眉宇間散發出黎

修復完全版定香港版，兩套唔同戲咁

好想瘋狂吹奏

劇本好啫

霸王別姬裡面既態度同觀念，幾乎後面所有作品都消失得無影無蹤

個人認為電影版好過李碧華嗰原著
李碧華嗰啲改編做電影都好好睇，胭脂扣，青蛇，秦俑情

仲充斥唔少異性戀

十二少

因為套套李碧華原著都改過曬
胭脂扣哥哥仲‘乘機’摸梅姐胸
所以邊個導又有乜所謂

冇，只係覺得咁耐以來都係得一部華語電影可以咁完美有啲可惜

唔明,講白話喇。唔該晒

就攞哥哥比如啦
提名咁多次 都係得一個金像獎最佳男主角
歐洲拍科幻片就叻

是咪犯賤

當時胭脂扣個投資人兼監製咪睇到訓著

不了,你自己玩喇。

點解哥哥食煙可以食得咁撚型

因為個人太撚型

原著霸王別姬入面，蝶衣個格係衰啲
胭脂扣入面本身有寫如花同永定有瞹昧，幫永定捽腳 拍個陣覺得如花咁愛十二少都係不了
係 成龍話悶要加啲捉鬼特效
好彩冇加到

呢套戲哥哥演得勁好

在台上影

哥哥

好想睇啊

原著點衰
電影既蝶衣 個格的確有d似哥哥本身
聽聞戲裡戲外哥哥都仲係蝶衣咁 嚇親師哥

嘩想睇捽腳版胭脂扣
要俾二張駝背佬‘咩’兩個包袱先摸到佢隻手仔
張床除咗十二少 第個男人唔可以訓
轉過頭就勾咗人地個佬
雖然電影版淒美 但平淡咗小小

成龍淨係識Camera run jump hospital

地下濕曬喇

香港從事電影工作者

好想同一大班哥迷係大螢幕見證蝶衣美貌

應該係小家啲
只能夠講哥哥好啱呢個角色

講永定扭親定咩 如花幫佢捽
嗚哇

四哥:「搵埋咁多 貼老契啊？ 」
如花:「唔知呢 」
四哥:「聽講呢張床除咗十二少 冇人可以瞓 」
如花:
四哥:「我瞓咗上去啦 」
如花:「我冇啵 」

最憎基佬都冇辦法唔比哥哥吸引，真係好撚正

依孤看来，今日是你我分别之期了！

前無古人 後無來者

冇對白想像唔到蝶衣幾小家
係都因愛成恨做d小動作破壞師哥同鞏俐
哥哥：「我比蝶衣幸福很多」
見到d人話似蝶衣就嬲

普通捽腳啫諗多咗
齋睇對白個畫面都出曬黎
原著你係邊睇

睇開頭仲想媽叉你

佢兩個感情仲好過屋企人 點會care

緊接前奏

真係冇計，一套英雄本色一套霸王別姬搞唔撚掂 佢d 歌點翻唱都冇個種feel

各位可以駁電視睇
幾清

咪係 仲分析佢地關係
未見過就好似同佢地好熟咁

台灣上係咪國語配音？ 如果粵語即刻狗衝，14號啱啱好去台灣

佢兩個依家理撚得你地
疏肝

如果係呢套國語正好多喎
其他代入唔到

原裝係國語？ 未睇過原裝

程蝶花段小樓

講到你好似伴隨哥哥成長咁

衣

蝶衣

咁快quote咗

咁識嘆啊sam

如果香港上我實狗衝呀

套片本身係國語
但哥哥把聲唔夾個角色 所以搵咗個差唔多tone既人配
記得睇啊！！！

兩個人嘅關係 佢地自己最清楚
班友講到自己係人地肚入面條蟲

哥哥就係聖人 梅姐就係黑道
唔知點解咁鍾意呢啲口舌之爭
好old news 當正係琴日發生嘅咁
係香港未聽過有人會為佢兩位嘅地位拗
有乜好講 一早已經打和+冇撚得輸
係講到咁要守護哥哥嘅就靜啦

接著張國榮站起來和他握手，並說：「謝謝你為我講的故事，我就是程蝶花。」

係 大螢幕上係唔同d 就好似張國榮有戲上果種心情

都係買書

所以哥哥係內地好多敵人
danny 梅姐 朝偉 劉華d dans都唔撚妥佢地

你係邊買
胭脂扣I’m coming

義不容情po見

舊書店會比較齊李碧華嘅書
仲會有唔同版
一般三中商都已經有
carousell都有

成班西西西女人

Me岩岩聽恐怖在線講哥哥嚇撚死

一個落咗未

粵配？

又有人見到佢魂魄？！！

有咩好拗 一個天王一個天后 上一代娛樂圈普遍都覺得佢地好好人 就算佢地過左身咁多年都冇人講過佢地半句壞話

幾年前架，又話佢撞邪
屌明知佢地鳩up都係驚驚地

霸王別姬都算係歷史華語電影top 10

好撚正 集 型 靚 嫵媚 氣質 可愛 於一身嘅男人
演技真係頂級 演乜角色都得 唔會得一種演法

又上 賺死人錢

宇美 蝶衣呢排點啊？

屌你老母香港又唔上 shut up and take my money la

李碧華d長篇本本都好好睇 可惜近十年都係出短篇同散文 可能年紀太多無精力寫長篇

點解香港冇得上
好想係戲院睇多次

捽腳咁撚正

推到香港都上！！！

有畫面呀仆街

無論鍾意男定女都係咁吸引

家明

係呀，本身就係用國語拍

蝶花

回到2003前
我仲未敢睇異度空間

絕對係

真係一講就蒲頭

除左好撚正都唔知講咩好

佢好忙咁！好耐無講野

就係呢套電影開始欣賞張國榮

香港唔上 真心想飛去台灣睇 順便過埋聖誕節

識貨

都係個好選擇

哥哥個病 症狀真係似癡線佬

想睇心理驚悚睇鎗王都得
哥哥如果無走應該可以再挑戰多d高難度另類角色
佢拍完鎗王都話好鍾意研究多d唔同劇本同角色
成就可能再高d

個名即刻downgraded

鎗王睇左，後尾真係好癲！！對眼紅哂又無神成個人精神都不在狀態，真係天生演員。。。睇到我心都寒
Are you ready? Yes

又一個
驚咩 因為套戲真係有鬼？

佢啲戲名都幾好聽
何實榮 程蝶衣 宋子傑

薑薑

會上㗎 ！！！

我好細膽的 驚鬼驚到仆街
我夜晚唔敢聽哥哥啲歌

槍王 最後段抖氣聲
想睇哥哥做變態西裝殺手

話佢比野搞先搞到唔男唔女，話佢呀哥都知
咩救唔返無得救

搞到我好驚

未睇過鬼片？
諗起之前香港呢邊搞咗個哥哥梅姐個電影週
係電影資料館播過呢部
隔離個女仔驚到隻手震住咁拎起件衫擋住塊面
都唔知昅佢偷笑定望住螢幕尖叫
我冇避忌 不知幾想聽聽下佢既歌佢出現我面前

嘩咁清楚 實係訓下哥哥床下底啦

成日夜晚聽 我唔信鬼神
覺得佢因為個病走左 就喺個世界上消失 無左呢個人 fans點為佢喊為佢送上祝福其實都只係自己心靈上追憶佢
Btw你驚嘅你夜晚咪好多舊片舊歌唔聽得

隻手係咁震 我睇個濕鳩恐怖在線嚇撚到出汗，我呢到今日-7
我係死都唔會睇呢味野，我睇連登靈異post都要開哂全堅燈 好撚驚

條閪女人話識佢全家知佢家事

睇完呢句心都沉左一下

我成日睇佢啲野我唔會覺得佢已經過左身
咁樣諗會唔會好啲

天黑就唔會再睇佢地啲野，好撚驚 除左電影接受到
成日夜晚睇舊戲

個個出名嘅都有好多類似嘅傳聞架啦
報紙佬陰謀撚最中意作故仔

寧采臣~~~~~
你就好啦 個個原音

神級華語電影
張國榮屈機之作，唔覺第二個人可以做到

呢樣又岩，一時又話邊個邊個假死

呢個世界都唔會再有呢個人

依套野真係華語片top 3

除左哥哥冇人再做到程蝶衣

真係好令仔

印象中好似係永定做夢遺大師?

張敬軒 /關志斌 ok?

仆街 係咪我黎
我個次有睇 有嚇到用衫遮面

痴線，拍馬都追唔上

其實你可能係因為佢用嗰種方式走先咁驚
同佢個人咁完美比係好大反差同衝擊
03 4月1 d人真係直頭唔信係真覺得無可能
普通人自然走嘅感覺上應該無野好驚
Even食藥bbq玩𠝹刀都無咁令人心寒

我成日搵佢出殯啲片黎睇，好撚唔真實。。。
就算到而家佢都好似無走過咁
兩登不時都有post討論佢
心寒個點可能係跳樓同埋我睇埋啲垃圾野話佢比鬼搞

男人老狗細膽過我地d女人仔
哥哥鬼都驚 ？
靈異po我都係慢慢step兼較定moto
有冇睇過血觀音個鬼故

屌你我絲黎
唔知呀唔想知呀！！！！！

有，不要說了

個日期我生日
「嗰個唔係我細佬」
其實復出後個路線都唔同曬
個陣未有抑鬱
哥哥85年講過其實佢同佢對上兩個啊哥都唔太傾得埋
個啊媽連去個廁所都要問 可唔可以借個廁所

我都係 日撚日ff佢仲係度
一日夢到佢 一日仲係度 ！

最真實嘅野有時先最令人唔舒服同不安
其實已經好好 當日經理人禁得住記者無人影到相出到街
唔去諗 去返睇佢電影聽佢歌 睇佢存在過嘅痕跡 每年追憶佢為佢留祝福
就可以令人唔洗直視人生最荒唐殘酷嗰一面

仆街 世界唔係咁撚細啊

周不時同新認識既fans講呢單野
夠笑幾年

屌 唔撚係真係我掛

香港上年同今年都有喺cinefan 同電影資料館上過霸王別姬喎

芳華年代影展第二輪都有再播霸王別姬

睇番張飛尾 我坐F12

妖 仲以為你呢個連登hehe唔洗扮都咁真情流露

咁唔係
原來有兩個

求下你係香港上映啦

屌
第一次睇啊嘛 平時又唔睇恐怖片

周街都有人食煙
係得佢食得咁有型

乜樓豬咁多分身
平時係ipad睇都唔敢音量開到最盡
現場個Surround sound真係差d嚇到瀨屎

錯過太多喇你
你都係由大陸果d冇鬼既鬼片練下膽啦

邊一集？live ?

me not美人
我會睇鬼故但鬼片不了
練吓先

屌 好想睇

呢套好睇

咩分身呀你睇錯人啦，我都無覆到

又被屈有分身，喊了

咩張國榮面相，舊架

咩睇錯人啊 我都唔係回你
見你地咁啱都唔敢睇鬼片 咪覺你有嫌疑

奸奸

異度空間可能係導演問題
嘥咗哥哥啲戲

有沒爸打知道台灣邊間戲院有上？我搵左好耐都搵唔到

當年拍胭脂扣仲有件事

有睇既都記得末段有幕哥哥變左九十歲老人，當年化妝話根本點痴都痴唔到化妝膠落佢塊面做皺紋，因為哥哥皮膚太好塊面太滑

以前會係圖書館日日睇電影書講哥哥

如花～原諒我
你畀我死咗去啦...

(起歌)誓言幻作 煙雲字

得啦 打和！！！

求書名
滴濕鞋

佢哋兩個咁friend，得鬼閒理

譚伯反而無？

唔記得喇，係公共圖書館睇到

打漏咗
piece of shits咁零存在感
反而哥哥po就總會出現幾件倫伯既

要較幾大聲先聽到呢句

乜異度唔係sell哥哥演技咩

化妝：麻煩leslie你坐多幾個鍾喇

點解香港無呀！！！！
霸王重生 悲情虞姬
還會再演技

後面個句好難聽到
十二少 如花
最衰以前有好多梅姐嘅戲都係搵人配音
聽唔番原聲
佢演戲個tone好可愛

「又留下我 讓我受罪」我聽到既版本
芳華年代首映果日播呢套 現場完全聽唔到有講野
真是瘋狂
十二少 如花 ME

聽唔返㗎啦
以前現場d收音
梅姐講野既tone就諗起呢個樣

好鬼cute 細媽
偶然 緣份 胭脂扣都冇原聲
金枝2有 睇佢同哥哥嘅床戲特別好笑
「不過講開又講喎... 你兩個除衫係度做咩啊！？」

「喂！做人呢 就光明磊落 一單還一單啊吓」

梅姐早期可能賺得多過哥哥咪配唔到
如果如花用梅姐原音可能拎唔到金馬

「啊顧生啊 你果晚係party扮咩啊？」
「佢咪扮..」
「啊...」
小表情好撚可愛

仲講緊 好開心

象拔蚌

象拔蚌

「你冇事啊嘛.. 」

之前有人問我 春光是咪真做

美美

屌

係就快啦

好娘

欣

好廢....

梅姐扮川島芳子真係超級正 仲正過黃韻詩

上年十一月香港重新上過啦

霸王別姬幫張國榮配音個個都勁到癲，我睇個時以為係張國榮原聲
仲有一開始陳凱歌想搵姜文做師哥，但係佢話做霸王無挑戰性，要做就做程蝶衣，嚇撚走左陳凱歌

邊到有得聽原聲

原聲應該無啦，個套戲背景係北京，張國榮啲普通話一定睇到你出曬戲

佢啲普通話訪問有er音，好難聽
屌今晚重溫下先

呢套真係唔敢睇第二次
慘到

妖 就算香港上 又零宣傳 撚知有得睇 就算知 得果一兩場 d位成日畀d fans 秒殺

Cc

蝶衣 真係好正
好想係香港戲院重睇到哥哥啲戲

幾年前新光戲院有上過

錯過咗

當時去咗睇
完場大家拍手唔捨得走

希望遲啲會再搞

好想睇